### [reurn main page](../../README.md) | [Chapter 25. Learn Operating Systems](../PAGE_OS.md) :

### Основые моменты
* системный менежер [systemd](https://wiki.archlinux.org/index.php/Systemd_(%D0%A0%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9))
* Pacman
* kernel

### Repository Arch
* core -базовая система
* extra - Здесь находится неподходещие для core Програмное Обеспечение. тАКИЕ как оконые менеджеры, графическоё окружение
* community - 
* aur -
* multylip - 

### Проблемы в Arhch :

* Регистрация на форум
* Подержка ОС и програм.
* Вероятно, самая большая проблема Arch в качестве серверной операционной системы заключается в том, что неясно, где и когда приложения могут сломаться после обновления. Чаще всего вам нужно следить за тем, что происходит в вики и на форумах, прежде чем выполнять какое-либо обновление; с Debian и CentOS вы можете быть уверены, что любые обновления не повредят работу каких-либо приложений, поскольку чаще всего обновления, выполненные в ветке STABLE, будут исправлением безопасности / ошибок.

### Links :
* [Форум На Русском](https://archlinux.org.ru/forum/forum/5/)
* [Fault Server](https://serverfault.com/questions/173286/is-arch-linux-suitable-for-server-environment)
* На мой взгляд, arch идеально подходит для настольного компьютера,
* Security? You can try to see [here](https://theprivacyguide1.github.io/linux_hardening_guide.html) or read official documentation.
* Backtracking ? 
* C. The Linux kernel and the GNU userland are written primarily in C. Arch Linux uses the GNU C Library (glibc) as the C standard library; it is a dependency of the base meta package. You can use the GNU toolchain or the LLVM toolchain to develop software in C, C++ or Objective-C. Oct 8, 2019
* Da eu putin nu am inteles ce daca eu am sa folosesc arch pentru a face bani. Licenta spune ca trebuie sa achit bani ? WTF ? Da in wiki spune ca Arch e GNU && Free Software
* [Arch Sucks](https://news.ycombinator.com/item?id=4473235)
* [Black Arch](https://blackarch.org/index.html)
* [The Arch Linux Handbook](https://www.freecodecamp.org/news/how-to-install-arch-linux/)